

 História sa opakuje. Reality show vystriedala pôvodná seriálová produkcia, ktorá dala šancu dabingovým hercom uzrieť svetlo sveta. Z dabingových hviezdičiek sa stali herecké celebrity, ktoré sú tvárami súkromných televízií. Boj o diváka sa pritvrdil. Je lepšia Ordinácia, Panelák alebo Odsúdené ? 
  
 Na slovenské pomery majú tieto seriály veľmi slušnú sledovanosť. Dramaturgicky sú odlišné, ale na druhej strane účinkuje v nich rovnaká vyprofilovaná seriálová vzorka slovenských hercov. Podľa sledovanosti a ocenení sa dá s určitosťou povedať, že Ordinácia v ružovej záhrade je najúspešnejším seriálom v slovenskom éteri. Priemer 800 000 tisíc divákov na jeden dvoj diel je veľmi slušné číslo. Panelák a Odsúdené sú horúce želiezka v ohni. Jojka verí, že popularita príbehov z väzenia priláka ešte viac divákov. Panel story stráca dych a posledná séria je toho dôkazom. Jeden veľký kŕč. Paradoxne mi to pripomína projekt markizáckeho Rádia Fresh, ktoré odštartovalo s dobrou ideou, ale realizácia zaostávala. Popularita a sledovanosť rádia Fresh išli do zabudnutia. 
  
 Roztancovaný mesiac marec ponúka dve porcie pohybovej zábavy. Už štyrikrát overený formát Let's dance s osvedčenou moderátorskou dvojicou sa snaží zaujať. Ako sa hovorí do tej istej rieky nevstúpiš. Markíza nevstúpila. Opustila staré PKO, zrekonštruovala starú tržnicu a je bližšie k ľudom. Nedeľný večer tak v meste môžete stráviť v prítomnosti známych ľudí a osobností. Priznám sa, že viac som bol nadšený z PKO. Lepšie zábery z kamier, ale aj pohľad diváka v sále. Po dvoch natiahnutých priamych prenosoch sa nedá ešte hovoriť o tanečných výkonoch. Noblesa sa nedá uprieť. A kým neprídu prvé vyššie známky od odbornej poroty, tak nás budú bulvárne médiá naďalej zásobovať „zaujímavými" témami. 
  
 Pondelkový nevydarený začiatok Showdance s dvoma reprízami Promi novín.  Veru takto sme si to nepredstavovali. HD kvalita si vypýtala svoju daň.  Prerušenie priameho prenosu bolo predzvesťou večera, ktorý mal mať  prívlastok „show". Nestalo sa. Škoda. Veľkolepá promo kampaň  naznačovala, že ide o program, ktorý musí robiť čísla. Obávam sa, že  včerajší priamy prenos sa poriadne pohral s nervami peoplemetrov.   Nebudem hodnotiť tanečné výkony, pretože nemám na to odbornosť, ale sám  pred sebou si môžem povedať. Som sklamaný. Asi som typ náročného diváka  a všímam si veľmi veľa detailov, ale niektoré momenty a prvky mi  zdvíhajú adrenalín. Odbornosť a prejavy „celebritnej" poroty, kvalita  moderovania, sú pre mňa zatiaľ veľkým ?. 
  
 Tanečný televízny marec urobil prvé kroky smerom k divákovi. Zatiaľ sú tieto kroky poriadne roztrasené a nám pozorovateľom nič iné neostáva, len veriť. Čo by pomohlo ? Menej sa sústrediť na čísla sledovanosti, bojovať proti bulvárnosti a ukázať skutočné tanečné zbrane, pretože ovládač od televízoru má veľkú moc, dáva možnosť výberu. 
   

